\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Skelett}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (Rüstungsteile)},
        hit-points  = {13 (2W8+4)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 14,
        con = 15,
        int = 6,
        wis = 8,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-vulnerabilities = {Wucht},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Erschöpft, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 9},
        languages = {Versteht alle zu Lebzeiten bekannten Sprachen, kann aber nicht sprechen},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Kurzschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kurzschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Kurzbogen}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 24/96 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
